拜登：美國國防部成立中國任務小組檢討對中戰略

拜登：美國國防部成立中國任務小組檢討對中戰略

美國總統拜登上任至今，10日首度訪問五角大廈，他向國防部官員點名中國大陸造成的挑戰，稱國防部要成立新的「中國任務小組」，由部長特別助理雷特納(Ely Ratner)負責，在4個月內提出對中政策的建議。

國防部在拜登談話後發布新聞稿表示，國防部長奧斯丁(Lloyd Austin)與副部長希克斯(Kathleen Hicks)，稱中國大陸為美國當前戰略競爭中，「步步緊逼的威脅(pacing threat)。」

中國大陸是拜登演說談到美國挑戰時，唯一點名的國家；拜登說，美國需要要全力應對新興科技的挑戰，也要處理中國大陸造成的日益成長的挑戰，確保和平及捍衛美國在印太地區與全球利益。

所謂挑戰，國防部指出，中國大陸正在翻轉所有讓印太地區國家獲益的既存法治架構，美國與盟友追求維持自由開放的區域環境，中方卻動用國家力量的所有元素，讓他國屈服於中國意志。

國防部表示，美國正在採取航行自由行動，確保所有國家都能使用國際的海空航線，美國與盟友合作改善國界和專屬經濟區域的治安，「應對中國在這些方面的努力，是這個工作小組的關注重點。」

國防部表示，國防部官員將中國任務小組的工作稱為「衝刺」(sprint effort)，全面檢視包含戰略、作戰概念、科技、部隊結構、部署和管理，以及情報，這都是其高度優先的主題。

工作小組還會檢視美國盟友及夥伴的對中關係，以及國防部與中國大陸的關係。

根據國防部規畫，這項小組將由15名成員組成，包括來自國防部長辦公室、聯合參謀總部、各軍種、作戰司令部以及來自情報界的代表。

而領導該工作小組的雷特納日前被發布為部長特別助理，用以輔佐缺乏印太防務經驗的奧斯丁；雷特納是拜登長期外交顧問，兩人從參議院到白宮都共事，嫻熟亞洲地區安全事務，多數美國媒體形容雷特納為對中鷹派。

雷特納去年曾與華府智庫新美國安全中心的執行長馮田(Richard Fontaine)共同在華盛頓郵報撰文，表示美中關係並非新冷戰，美國不應把焦點放在發起或是避免冷戰，而是由下而上增強美國的競爭力。

拜登表示，這個小組很快會動作，廣含在國防部內的平民與軍事專家，在未來幾個月內對奧斯丁提出建議，包括關鍵優先項目和決策要點，讓美國可以擘畫一條強健路徑來處理對中事務。

拜登表示，將傾全政府之力、在國會跨黨派合作，結合強勁聯盟與夥伴，處理對中事務。

國防部表示，該小組還會與跨部門合作夥伴對話，確保其國防應對與總統期待的全政府對中戰略方針一致。

記者在國防部詢問拜登，是否會對中國大陸隱瞞新冠肺炎的訊息實施懲罰，拜登說，「我對獲得所有事實感興趣。」

奶

開個部門攪咁多野都係想同中共收片0者

搞咁多嘢做乜有本事咪打柒佢囉

繼續無視香港新疆台灣問題

降低食物中鹽和糖委員會

檢討到拜登歸西為止，然後解散

檢討=打嘴炮

收虧部

呢D係從政人士的手段

開個委員會, 自己咪無責任囉, 會開得越多, 自己就越唔關事

佢有無開個會先頒佈四十幾個行政命令呀? 拜登只係唔想自己負責任咋

檢討下點奶先最多水抽

哥斯拉打到黎 明明已經打到外圍 先頭部隊已經被秒殺曬 對人類進行緊屠殺 搞到生靈塗炭
跟住有班蛋散係個office瘋狂開會 小組討論 話要研究下個對策先

日本套電影

我發覺好似所有有關Biden嘅post都啱用咁：

番工打卡等食飯 順便收工

研究點奶